是由2006年10月號的[月刊GFantasy開始連載的](../Page/月刊GFantasy.md "wikilink")[日本漫畫](../Page/日本漫畫.md "wikilink")，作者是[枢梁](../Page/枢やな.md "wikilink")（）。截至2018年，系列漫畫的累計發行量已超過2660萬本\[1\]。

2007年8月10日發售第一支廣播劇CD\[2\]。2008年10月2日播出[電視動畫](../Page/電視動畫.md "wikilink")。動畫版第一季有部分與原作漫畫不同的原創劇情。另外，舞台劇已於2009年5月28日至6月7日期間公開演出。第二季動畫《**黑執事II**》，基本上全部為原創劇情，已於2010年7月1日開始播放；台灣[緯來日本台於](../Page/緯來日本台.md "wikilink")2010年7月9日與日本[隔週播出](../Page/及時首播動畫.md "wikilink")\[3\]；香港[無綫J2台亦於](../Page/J2.md "wikilink")2010年7月24日播出\[4\]。另外，其真人電影版於2014年上映。第三季動畫於2014年7月份開始播放。

## 故事簡介

故事背景設定於19世紀[英國](../Page/英國.md "wikilink")[維多利亞女王時期](../Page/維多利亞女王.md "wikilink")，透過英國貴族凡多姆海伍家的少年家主**謝爾·凡多姆海伍**，與其執事**賽巴斯欽·米卡艾利斯**的生活，揭露隱藏在表面下的黑社會黑幕故事，以華麗的風格描繪。

## 登場人物

## 用語

  - 惡魔
    利用花言巧語誘惑人類將其拖入黑暗的生物，這就是惡魔。惡魔與人類最大的不同在於，惡魔的「惡」非常純粹，不像人類有包含各種惡意。主食是人類的靈魂。
    人類可以對惡魔造成傷害和痛楚，但無法使其死亡，唯一能造成致命傷的只有「死神鐮刀」和「惡魔之劍」。
      - 契約
    人類與惡魔的交換約定，雙方的活動必須以契約為主。「惡魔」必須完全服從主人；「人類」死後靈魂便成為惡魔的所有物。
      - 契約書
    「惡魔」與「人類」的契約證明，同時也是為了不讓「惡魔」追丟獵物「人類」的印記，印記存在主人身上的位置越明顯，契約的效力越強，同時也代表著絕對無法從「惡魔」身邊逃開。
  - 死神
    負責審核、回收靈魂的單位人員，通常每個死神都有發配區域業務。審核靈魂的意義在於決定該靈魂是否對人類未來有無重大發展，通常只是帳面上進行過目（蓋章後回收靈魂）。
    死神是生前「自殺」的人類所進行的懲罰，目的是讓自殺者不斷接觸死亡的人類。另外，死神需要睡眠，而惡魔並不需要。
      - 死神鐮刀
    「回收科」的死神經申請可以發配一把「死神鐮刀」，死神鐮刀擁有絕對硬度及鋒利的保證，連惡魔都無法抵抗。外觀大多是園藝用具或醫學用具。
      - 走馬燈劇場
    「死神」利用死神鐮刀砍到對方時，將對方的記憶播放出來，再進行分割（記憶、靈魂、身體），最後再終結。這就是為何人死前的記憶會像走馬燈一樣跑過。
  - 凡多姆海伍
    又稱「女王的看門狗」、「邪惡貴族」、「黑社會的秩序」。英國皇室直隸的特殊部門，既沒有明確的法律規範，也不能向人民公開的機關。使盡骯髒的手段，維護女王的名譽。與警察機關相反的黑暗面。
    社交方面通常以黑社會為主，安插在裡面的眼線有些是來自他國，可以同時監視其他國家。
  - [開膛手傑克](../Page/開膛手傑克.md "wikilink")
    十九世紀末出沒於英國[倫敦的一名殺人魔](../Page/倫敦.md "wikilink")，被害者共通點皆為妓女，且被害者的子宮被挖除。（作品中的史實人物之一）
  - [黑社會](../Page/黑社會.md "wikilink")
    任何國家都有的黑暗面，英國也不例外。某些程度上黑社會的不法行為是被默認的，但干涉到「正常社會」就會接受到制裁，鞏固這條分水嶺的就是凡多姆海伍。
    黑社會會有一定的地域性，這些黑社會通常會與凡多姆海伍有密切聯繫，而令它們有所聯繫的係利益和恐惧。

## 出版書籍

### 漫畫

  - 黑執事的裏封（脫掉書皮後，書本本身的封面、封底）都是仿封面圖案的搞笑風格，讓封面主角們穿上各式各樣職業的衣服，做和封面人物相同的動作，旁邊還會寫「黑╳╳（職業名）」，背面則是一格漫畫與小簡介。
  - 中國大陸發行版本人物譯名基本上參考港版。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>卷數</p></th>
<th><p><a href="../Page/史克威爾艾尼克斯.md" title="wikilink">史克威爾艾尼克斯</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/東立出版社.md" title="wikilink">東立出版社</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/玉皇朝.md" title="wikilink">玉皇朝</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/安徽美術出版社.md" title="wikilink">安徽美術出版社</a>、<a href="../Page/北京中少動漫.md" title="wikilink">北京中少動漫</a></p></th>
<th><p>封面</p></th>
<th><p>裏封</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>初版發售日期</p></td>
<td><p><a href="../Page/ISBN.md" title="wikilink">ISBN</a></p></td>
<td><p>初版發售日期</p></td>
<td><p>ISBN</p></td>
<td><p>初版發售日期</p></td>
<td><p>ISBN</p></td>
<td><p>初版發售日期</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p>2007年2月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-1963-3</p></td>
<td><p>2008年2月4日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-10-1392-3</p></td>
<td><p>2008年2月</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8001-16-3</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p>2007年7月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-2063-9</p></td>
<td><p>2008年2月4日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-10-1393-0</p></td>
<td><p>2008年2月</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8001-17-0</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p>2007年12月18日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-2192-6</p></td>
<td><p>2008年2月14日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-10-1394-7</p></td>
<td><p>2008年2月</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8001-30-9</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p>2008年5月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-2291-6</p></td>
<td><p>2008年7月25日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-10-1864-5</p></td>
<td><p>2008年7月</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8002-58-0</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p>2008年9月18日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-2378-4</p></td>
<td><p>2008年11月14日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-10-2566-7</p></td>
<td><p>2008年11月</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8012-50-3</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p>2009年1月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-2485-9</p></td>
<td><p>2009年3月25日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-10-3153-8</p></td>
<td><p>2009年3月</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-10-1394-7</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p>2009年6月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-2601-3</p></td>
<td><p>2009年7月31日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-10-3952-7</p></td>
<td><p>2009年7月</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8034-83-3</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td><p>2009年11月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-2736-2</p></td>
<td><p>2010年1月19日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-10-4920-5</p></td>
<td><p>2010年1月</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8047-37-6</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9</p></td>
<td><p>2010年6月18日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-2891-8</p></td>
<td><p>2010年7月30日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-10-5948-8</p></td>
<td><p>2010年7月</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8048-98-4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10</p></td>
<td><p>2010年9月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-3012-6</p></td>
<td><p>2010年11月20日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-10-6507-6</p></td>
<td><p>2010年11月</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8088-87-4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11</p></td>
<td><p>2011年2月26日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-3151-2</p></td>
<td><p>2011年4月8日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-10-7208-1</p></td>
<td><p>2011年4月</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8089-80-2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12</p></td>
<td><p>2011年7月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-3307-3</p></td>
<td><p>2011年9月15日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-10-8173-1</p></td>
<td><p>2011年9月</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8127-78-8</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>13</p></td>
<td><p>2011年12月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-3460-5</p></td>
<td><p>2012年2月24日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-10-9232-4</p></td>
<td><p>2012年2月</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8128-54-9</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>14</p></td>
<td><p>2012年5月26日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-3611-1</p></td>
<td><p>2012年7月3日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-31-7085-3</p></td>
<td><p>2012年7月</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8168-23-1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>15</p></td>
<td><p>2012年10月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-3766-8</p></td>
<td><p>2012年11月28日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-324-134-8</p></td>
<td><p>2012年11月</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8169-08-5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>16</p></td>
<td><p>2013年3月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-3928-0</p></td>
<td><p>2013年5月6日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-332-230-6</p></td>
<td><p>2013年5月</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8169-81-8</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>17</p></td>
<td><p>2013年8月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-4053-8</p></td>
<td><p>2013年9月25日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-337-206-6</p></td>
<td><p>2013年9月</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8251-54-4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>18</p></td>
<td><p>2014年1月18日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-4199-3</p></td>
<td><p>2014年3月21日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-348-241-3</p></td>
<td><p>2014年3月20日</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8252-38-1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>19</p></td>
<td><p>2014年6月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-4344-7</p></td>
<td><p>2014年7月28日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-365-272-4</p></td>
<td><p>2014年7月25日</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8302-34-5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>20</p></td>
<td><p>2014年12月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-4523-6</p></td>
<td><p>2015年2月4日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-382-470-1</p></td>
<td><p>2015年2月3日</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8326-07-5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>21</p></td>
<td><p>2015年5月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-4656-1</p></td>
<td><p>2015年7月3日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-431-527-7</p></td>
<td><p>2015年7月2日</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8326-56-3</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>22</p></td>
<td><p>2015年11月18日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-4789-6</p></td>
<td><p>2015年12月30日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-426-600-7</p></td>
<td><p>2015年12月29日</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8379-10-1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>23</p></td>
<td><p>2016年5月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-4997-5</p></td>
<td><p>2016年7月12日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-470-437-8</p></td>
<td><p>2016年7月9日</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8379-55-2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>24</p></td>
<td><p>2016年12月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-5207-4</p></td>
<td><p>2017年1月25日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-482-528-8</p></td>
<td><p>2017年1月19日</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8436-01-9</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>25</p></td>
<td><p>2017年5月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-5359-0</p></td>
<td><p>2017年6月28日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-486-346-4</p></td>
<td><p>2017年6月28日</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8436-41-5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>26</p></td>
<td><p>2017年12月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-5570-9</p></td>
<td><p>2018年1月25日</p></td>
<td><p>ISBN 978-957-26-0476-2</p></td>
<td><p>2018年1月25日</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8507-02-3</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>27</p></td>
<td><p>2018年7月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-5795-6</p></td>
<td><p>2018年9月5日</p></td>
<td><p>ISBN 978-957-261-676-5</p></td>
<td><p>2018年9月3日</p></td>
<td><p>ISBN 978-988-8507-58-0</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>28</p></td>
<td><p>2019年3月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-6031-4</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 漫畫選集

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>冊數</p></th>
<th><p><a href="../Page/史克威爾艾尼克斯.md" title="wikilink">史克威爾艾尼克斯</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/東立出版社.md" title="wikilink">東立出版社</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/玉皇朝.md" title="wikilink">玉皇朝</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>標題</p></td>
<td><p>初版發售日期</p></td>
<td><p><a href="../Page/ISBN.md" title="wikilink">ISBN</a></p></td>
<td><p>標題</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>2009年3月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-2530-6</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p>2010年8月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-2984-7</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 公式書

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>冊數</p></th>
<th><p><a href="../Page/史克威爾艾尼克斯.md" title="wikilink">史克威爾艾尼克斯</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/東立出版社.md" title="wikilink">東立出版社</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/玉皇朝.md" title="wikilink">玉皇朝</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>副標題</p></td>
<td><p>初版發售日期</p></td>
<td><p><a href="../Page/ISBN.md" title="wikilink">ISBN</a></p></td>
<td><p>副標題</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>2009年3月20日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-2505-4</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 動畫資料集

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>冊數</p></th>
<th><p><a href="../Page/史克威爾艾尼克斯.md" title="wikilink">史克威爾艾尼克斯</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/東立出版社.md" title="wikilink">東立出版社</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/玉皇朝.md" title="wikilink">玉皇朝</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>標題</p></td>
<td><p>初版發售日期</p></td>
<td><p><a href="../Page/ISBN.md" title="wikilink">ISBN</a></p></td>
<td><p>標題</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>2009年3月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-2535-1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p>2009年10月</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-05-605621-1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td><p>2010年6月</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-2887-1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td></td>
<td><p>2010年10月18日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-2960-1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td></td>
<td><p>2014年12月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-4457-4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td></td>
<td><p>2017年5月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-5363-7</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 畫集

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>冊數</p></th>
<th><p><a href="../Page/史克威爾艾尼克斯.md" title="wikilink">史克威爾艾尼克斯</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/東立出版社.md" title="wikilink">東立出版社</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/玉皇朝.md" title="wikilink">玉皇朝</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>標題</p></td>
<td><p>初版發售日期</p></td>
<td><p><a href="../Page/ISBN.md" title="wikilink">ISBN</a></p></td>
<td><p>標題</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>2014年1月18日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-4194-8</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p>2014年12月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-75-754456-7</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td><p>2015年5月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-4657-8</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 電影寫真集

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>冊數</p></th>
<th><p><a href="../Page/史克威爾艾尼克斯.md" title="wikilink">史克威爾艾尼克斯</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/東立出版社.md" title="wikilink">東立出版社</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/玉皇朝.md" title="wikilink">玉皇朝</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>標題</p></td>
<td><p>初版發售日期</p></td>
<td><p><a href="../Page/ISBN.md" title="wikilink">ISBN</a></p></td>
<td><p>標題</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>2014年1月</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-7575-4195-5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 電視動畫

第1季《**黑執事**》於2008年10月2日開始在[MBS](../Page/MBS.md "wikilink")、[TBS系列全](../Page/TBS.md "wikilink")10局播放；台灣[緯來日本台於](../Page/緯來日本台.md "wikilink")2009年6月29日開始播放；香港[J2台於](../Page/J2.md "wikilink")2009年11月21日開始播放。全25話（含番外篇），有部分原創劇情。

第2季《**黑執事II**》日本官網於2009年6月15日公佈決定製作，已經於2010年7月1日在[MBS](../Page/每日放送.md "wikilink")、[TBS系列全](../Page/TBS電視.md "wikilink")10局開始播放；台灣[緯來日本台於](../Page/緯來日本台.md "wikilink")2010年7月9日與日本[隔週播出](../Page/及時首播動畫.md "wikilink")\[5\]；香港[無-{線}-J2台亦於](../Page/J2.md "wikilink")2010年7月24日播出\[6\]。全12話，全為動畫原創劇情。

第2季為前作、新作兩組主僕競演；然而在播出前僅公佈新主僕的設定，對於前作主僕角色隻字未提，因此引發原作愛好者的反彈\[7\]。

2014年2月於雜誌宣佈製作全新系列動畫，並於同年7月播放。最新電視動畫系列命名為《**黑執事 Book of
Circus**》，內容為漫畫原作中擁有超高人氣的「諾亞方舟馬戲團篇」\[8\]。

### 製作團隊

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>職位</p></th>
<th><p><big>黑執事</big></p></th>
<th><p><big>黑執事Ⅱ</big></p></th>
<th><p>黑執事<br />
Book of Circus</p></th>
<th><p>　　黑執事<sup><em>OVA</em></sup><br />
Book of Murder</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>擔任者</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>原　作</p></td>
<td><p><a href="../Page/樞梁.md" title="wikilink">樞梁</a>（SQUARE ENIX出版《<a href="../Page/月刊GFantasy.md" title="wikilink">月刊GFantasy</a>》連載 ）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>企　劃</p></td>
<td><p>夏目公一朗<br />
田口浩司<br />
竹田青滋<br />
小森健一<br />
安田正樹</p></td>
<td><p>夏目公一朗<br />
田口浩司<br />
竹田青滋<br />
峯岸卓生<br />
安田正樹</p></td>
<td><p>植田益朗<br />
田口浩司<br />
村田嘉邦<br />
太布尚弘<br />
長澤修一<br />
橋本知周</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>導　演</p></td>
<td><p>篠原俊哉</p></td>
<td><p>小倉宏文</p></td>
<td><p>阿部記之</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>系列構成</p></td>
<td><p><a href="../Page/岡田麿里.md" title="wikilink">岡田麿里</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/吉野弘幸.md" title="wikilink">吉野弘幸</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>劇本</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>吉野弘幸<br />
<a href="../Page/大河内一楼.md" title="wikilink">大河内一楼</a><br />
宮田由佳</p></td>
<td><p>吉野弘幸</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>角色設定</p></td>
<td><p>芝美奈子</p></td>
<td><p>芝美奈子</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>總作畫監督</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>芝美奈子﹑川口千里</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>副角色設定</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>川口千里</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>道具設計</p></td>
<td></td>
<td><p>宮川治雄</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>關鍵幀動畫師</p></td>
<td></td>
<td><p>坂崎忠</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>美術監督</p></td>
<td><p>小倉宏昌</p></td>
<td><p>緒續學</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>美術設定</p></td>
<td></td>
<td><p>金平和茂</p></td>
<td><p>綱頭瑛子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>色彩設定</p></td>
<td><p>歌川律子</p></td>
<td><p>古市裕一</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>攝影監督</p></td>
<td><p>木下陽方</p></td>
<td><p>古川貴之</p></td>
<td><p>設樂 希﹑佐佐木劍斗</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>特殊效果</p></td>
<td><p>古川貴之</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3DCGI</p></td>
<td></td>
<td><p>森山博幸</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>剪接編輯</p></td>
<td><p>後藤正浩</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>剪接助手</p></td>
<td></td>
<td><p>水津太盛</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>音　樂</p></td>
<td><p><a href="../Page/岩崎琢.md" title="wikilink">岩崎琢</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/光田康典.md" title="wikilink">光田康典</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>音樂製作</p></td>
<td><p><a href="../Page/Aniplex.md" title="wikilink">Aniplex</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>音響監督</p></td>
<td><p>小林克良</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>音響效果</p></td>
<td><p>三井友和</p></td>
<td><p>和田俊也</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>音響調整</p></td>
<td><p>山田陽</p></td>
<td><p>野口晃</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>音樂監製</p></td>
<td><p>外村敬一</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>執行製作人</p></td>
<td><p>植田益朗<br />
勝股英夫</p></td>
<td><p>勝股英夫<br />
植田益朗<br />
落越友則<br />
倉重宣之</p></td>
<td><p>清水博之<br />
落越友則<br />
岩田幹宏<br />
阿部隆二<br />
丸山博雄</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>副製作人</p></td>
<td><p>大山良<br />
落越友則<br />
倉重宣之<br />
金庭恵<br />
川村仁</p></td>
<td><p>木村康貴<br />
前田俊博<br />
金庭恵<br />
征矢春香<br />
細川修</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>監　製</p></td>
<td><p>熊剛</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>宣傳製作人</p></td>
<td><p>山本和子</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>製作人</p></td>
<td><p>岩田幹宏<br />
清水博之<br />
丸山博雄</p></td>
<td><p>岩田幹宏<br />
清水博之<br />
丸山博雄<br />
齋藤俊輔</p></td>
<td><p>横山朱子<br />
木村康貴<br />
小岐須泰世<br />
金庭惠<br />
佐藤至信<br />
久保勝範<br />
橋本龍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>動畫製作人</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>山田賢志郎</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>動畫製作</p></td>
<td><p><a href="../Page/A-1_Pictures.md" title="wikilink">A-1 Pictures</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>製　作</p></td>
<td><p><br />
<small><a href="../Page/SQUARE_ENIX.md" title="wikilink">SQUARE ENIX</a><br />
<a href="../Page/Aniplex.md" title="wikilink">Aniplex</a><br />
<a href="../Page/博報堂.md" title="wikilink">博報堂DY媒體夥伴</a><br />
<a href="../Page/讀賣廣告社.md" title="wikilink">讀賣廣告社</a><br />
</small><br />
<strong><a href="../Page/每日放送.md" title="wikilink">MBS</a></strong></p></td>
<td><p><strong>｢黑執事II｣製作委員會</strong><br />
<small>SQUARE ENIX<br />
Aniplex<br />
博報堂DY媒體夥伴<br />
MOVIC</small><br />
<strong><a href="../Page/每日放送.md" title="wikilink">MBS</a></strong></p></td>
<td><p><strong>黑執事Project</strong><br />
<small>Aniplex<br />
Square Enix<br />
博報堂DY媒體夥伴<br />
MOVIC<br />
Asmik Ace<br />
DeNA</small><br />
<strong><a href="../Page/每日放送.md" title="wikilink">MBS</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 主題曲

#### 第一季

  - 片头曲

:;「[モノクロのキス](../Page/黑白之吻.md "wikilink")」（第1話－第23話、番外篇）

  -

      -
        作詞：，作曲：Shinji，編曲：SID&西平彰，歌：[SID](../Page/SID_\(樂團\).md "wikilink")
        第1話到第13話是使用第一部分，第14話到第23話是使用第二步部分的歌詞。同時動畫也些有更變，從第17話開始全面更換。第24話未使用。

<!-- end list -->

  - 片尾曲

:; 「I'm ALIVE\!」（第1話－第13話）

  -

      -
        作詞：,Meredith Brooks，作曲：TABO，編曲：Chris Satriani，歌：BECCA

:; 「[Lacrimosa](../Page/Lacrimosa_\(單曲\).md "wikilink")」（第14話－番外篇）

  -

      -
        作詞、作曲、編曲：[梶浦由記](../Page/梶浦由記.md "wikilink")，歌：[Kalafina](../Page/Kalafina.md "wikilink")
        第24話沒有動畫，而是顯示攝制人員名單。

#### 第二季

  - 片頭曲

:;「SHIVER」（第1話－第11話）

  -

      -
        作詞：，作曲、編曲、歌：[the GazettE](../Page/the_GazettE.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 片尾曲

:;「Bird」（第1話－第7話、第9話－第11話）

  -

      -
        作詞：，作曲、編曲：，歌：[松下優也](../Page/松下優也.md "wikilink")

:;「」（第8話、第12話、OVA第6話）

  -

      -
        作詞、作曲、編曲：[梶浦由記](../Page/梶浦由記.md "wikilink")，歌：[Kalafina](../Page/Kalafina.md "wikilink")
        第8話作為插曲使用。

#### 马戏团篇

  - 片頭曲

:;「ENAMEL」

  -

      -
        作詞：マオ，作曲、編曲：御恵明希，編曲、歌：SID
        第1話作為片尾曲使用。

<!-- end list -->

  - 片尾曲

:;「」

:: 作詞：AKIRA SUOU、Saku，作曲、編曲：Saku，歌：[AKIRA](../Page/AKIRA.md "wikilink")

:: 第1話並未使用。

:;「with the wind」（第10話）

### 各話標題

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>話數</p></th>
<th><p>日文標題</p></th>
<th><p>中文標題</p></th>
<th><p>香港標題[9]</p></th>
<th><p>劇本</p></th>
<th><p>分鏡</p></th>
<th><p>演出</p></th>
<th><p>作畫監督</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第1季</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第1集</p></td>
<td></td>
<td><p>那名執事…能幹</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-能幹</p></td>
<td><p><a href="../Page/岡田麿里.md" title="wikilink">岡田麿里</a></p></td>
<td><p>篠原俊哉</p></td>
<td><p>小倉宏文</p></td>
<td><p>芝美奈子</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第2集</p></td>
<td></td>
<td><p>那名執事…最強</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-最強</p></td>
<td><p>岩本美香<br />
岡尾貴洋</p></td>
<td><p>瀧川和男<br />
谷口繁晴</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第3集</p></td>
<td></td>
<td><p>那名執事…萬能</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-萬能</p></td>
<td><p>大原實</p></td>
<td><p>下司泰弘</p></td>
<td><p>高乘陽子<br />
岡崎洋美</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第4集</p></td>
<td></td>
<td><p>那名執事…瘋狂</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-瘋狂</p></td>
<td><p>山田由香</p></td>
<td><p>大久保富彥</p></td>
<td><p>德田夢之介</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第5集</p></td>
<td></td>
<td><p>那名執事…邂逅</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-邂逅</p></td>
<td><p>岡田麿里</p></td>
<td><p>吉村愛</p></td>
<td><p>川口千里<br />
青木水流</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第6集</p></td>
<td></td>
<td><p>那名執事…葬送</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-送葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/吉野弘幸.md" title="wikilink">吉野弘幸</a></p></td>
<td><p>瀧澤敏文</p></td>
<td><p>津田尚克</p></td>
<td><p>蘇武裕子</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第7集</p></td>
<td></td>
<td><p>那名執事…遊興</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-遊興</p></td>
<td><p>大原實</p></td>
<td><p>築紫大介</p></td>
<td><p>佐野隆雄<br />
德田夢之介</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第8集</p></td>
<td></td>
<td><p>那名執事…調教</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-調教</p></td>
<td><p>岡田麿里</p></td>
<td><p>瀧川和男</p></td>
<td><p>岡尾貴洋<br />
岩本美香</p></td>
<td><p>水口桂<br />
谷口繁晴</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第9集</p></td>
<td></td>
<td><p>那名執事…幻影</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-幻像</p></td>
<td><p>山田由香</p></td>
<td><p>小倉宏文</p></td>
<td><p>塚本知代美<br />
森光惠<br />
高乘陽子<br />
河野真貴<br />
高田晃</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第10集</p></td>
<td></td>
<td><p>那名執事…冰上</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-冰上</p></td>
<td><p>吉野弘幸</p></td>
<td><p>大久保富彥</p></td>
<td><p>德田夢之介</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第11集</p></td>
<td></td>
<td><p>那名執事…是誰</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-如何</p></td>
<td><p>岡田麿里</p></td>
<td><p>大原實</p></td>
<td><p>鈴木健太郎</p></td>
<td><p>川口千里<br />
松本文子</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第12集</p></td>
<td></td>
<td><p>那名執事…寂寥</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-寂寥</p></td>
<td><p>篠原俊哉<br />
吉村愛</p></td>
<td><p>吉村愛</p></td>
<td><p>高乘陽子<br />
古住千秋<br />
清水祐實</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第13集</p></td>
<td></td>
<td><p>那名執事…食客</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-食客</p></td>
<td><p>山田由香</p></td>
<td><p>瀧澤敏文</p></td>
<td><p>津田尚克</p></td>
<td><p>德田夢之介<br />
蘇武裕子</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>特別篇<br />
第13.5話[10]</p></td>
<td><p>（通過田中視角回顧的前半劇情）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第14集</p></td>
<td></td>
<td><p>那名執事…異能</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-異能</p></td>
<td><p>山田由香</p></td>
<td><p>大原實</p></td>
<td><p>岡尾貴洋<br />
岩本美香</p></td>
<td><p>內野明雄<br />
谷口繁晴<br />
石田啟一</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第15集</p></td>
<td></td>
<td><p>那名執事…競爭</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-競爭</p></td>
<td><p>吉野弘幸</p></td>
<td><p>松井仁之</p></td>
<td><p>小倉宏文</p></td>
<td><p>榊里佳子<br />
岡崎洋美</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第16集</p></td>
<td></td>
<td><p>那名執事…孤城</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-孤城</p></td>
<td><p>村上</p></td>
<td><p>大久保富彥</p></td>
<td><p>德田夢之介</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第17集</p></td>
<td></td>
<td><p>那名執事…奉納</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-奉納</p></td>
<td><p>岡田麿里</p></td>
<td><p>森田宏幸</p></td>
<td><p>市村徹夫</p></td>
<td><p>小倉典子</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第18集</p></td>
<td></td>
<td><p>那名執事…轉送</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-轉送</p></td>
<td><p>大原實</p></td>
<td><p>吉村愛</p></td>
<td><p>川口千里<br />
松本文子<br />
加藤萬由子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第19集</p></td>
<td></td>
<td><p>那名執事…入獄</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-入獄</p></td>
<td><p>吉野弘幸</p></td>
<td><p>瀧澤敏文</p></td>
<td><p>津田尚克</p></td>
<td><p>榊裡佳子</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第20集</p></td>
<td></td>
<td><p>那名執事…逃脫</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-逃脫</p></td>
<td><p>島津裕行</p></td>
<td></td>
<td><p>清水祐實<br />
青木水流</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第21集</p></td>
<td></td>
<td><p>那名執事…僱傭</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-僱傭</p></td>
<td><p>山田由香</p></td>
<td><p>小倉宏文</p></td>
<td><p>川口千里<br />
高乘陽子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第22集</p></td>
<td></td>
<td><p>那名執事…解除</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-解除</p></td>
<td><p>岡田麿里</p></td>
<td><p>大原實</p></td>
<td><p>市村徹夫</p></td>
<td><p>小倉典子<br />
松本文子</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第23集</p></td>
<td></td>
<td><p>那名執事…燃燒</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-燃燒</p></td>
<td><p>大久保富彥</p></td>
<td><p>德田夢之介</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第24集</p></td>
<td></td>
<td><p>那名執事…滔滔</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-滔滔</p></td>
<td><p>篠原俊哉</p></td>
<td><p>小倉宏文</p></td>
<td><p>芝美奈子<br />
川口千里<br />
松本文子<br />
森光惠<br />
中村深雪<br />
原田大基</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>番外篇[11]</p></td>
<td></td>
<td><p>那名執事…公演</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-公演</p></td>
<td><p>岡田麿里</p></td>
<td><p>篠原俊哉</p></td>
<td><p>市村徹夫</p></td>
<td><p>川口千里<br />
松本文子<br />
芝美奈子</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第2季</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第1集</p></td>
<td></td>
<td><p>黑執事</p></td>
<td><p>黑色執事</p></td>
<td><p><a href="../Page/岡田麿里.md" title="wikilink">岡田麿里</a></p></td>
<td><p>小倉宏文</p></td>
<td><p>佐佐木忍</p></td>
<td><p>蘇武裕子</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第2集</p></td>
<td></td>
<td><p>單人執事</p></td>
<td></td>
<td><p>吉村愛</p></td>
<td><p>松本文子</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第3集</p></td>
<td></td>
<td><p>女郎執事</p></td>
<td><p>樋口達人</p></td>
<td><p>松岡公</p></td>
<td><p>遠藤徹哉</p></td>
<td><p>菅井翔</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第4集</p></td>
<td></td>
<td><p>恐怖執事</p></td>
<td><p>岡田麿里<br />
<a href="../Page/橫谷昌宏.md" title="wikilink">橫谷昌宏</a></p></td>
<td><p>田中孝行</p></td>
<td><p>阪崎忠</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第5集</p></td>
<td></td>
<td><p>狼煙執事</p></td>
<td><p>根元歲三</p></td>
<td><p>大久保富彥</p></td>
<td><p>徳田夢之介</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第6集</p></td>
<td></td>
<td><p>夜露執事</p></td>
<td><p>小倉宏文</p></td>
<td><p>原田孝宏</p></td>
<td><p>川口千里</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第7集</p></td>
<td></td>
<td><p>殺執事</p></td>
<td><p>殺人執事</p></td>
<td><p>樋口達人</p></td>
<td><p>吉澤俊一</p></td>
<td><p>中村深雪</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第8集</p></td>
<td></td>
<td><p>吐露執事</p></td>
<td><p>岡田麿里</p></td>
<td><p>佐佐木忍</p></td>
<td><p>安田京弘</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第9集</p></td>
<td></td>
<td><p>虛執事</p></td>
<td><p>虛無執事</p></td>
<td></td>
<td><p>菅井翔</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第10集</p></td>
<td></td>
<td><p>零執事</p></td>
<td><p>田中孝行</p></td>
<td><p>阪崎忠</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第11集</p></td>
<td></td>
<td><p>岐路執事</p></td>
<td><p>分歧執事</p></td>
<td><p>大久保富彥</p></td>
<td><p>徳田夢之介</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第12集</p></td>
<td></td>
<td><p>黑執事</p></td>
<td><p>小倉宏文</p></td>
<td><p>佐佐木忍</p></td>
<td><p>芝美奈子<br />
蘇武裕子<br />
森光惠<br />
中村深雪</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>OVA1[12]</p></td>
<td></td>
<td><p>西雅爾夢遊仙境（前篇）</p></td>
<td><p>-{西雅爾}-夢遊仙境 序章</p></td>
<td><p>村上</p></td>
<td><p>小倉宏文</p></td>
<td><p>松本文子<br />
川口千里<br />
佐籐陽子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>OVA2[13]</p></td>
<td></td>
<td><p>歡迎來到法多姆凱貝家</p></td>
<td><p>歡迎蒞臨-{法多姆凱貝}-家</p></td>
<td><p>樋口達人</p></td>
<td><p>大久保富彥</p></td>
<td><p>德田夢之介</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>OVA3[14]</p></td>
<td><p>MAKING OF KUROSHITSUJI II</p></td>
<td><p>黑執事Ⅱ製作花絮</p></td>
<td><p>黑執事II製作特輯</p></td>
<td><p>根元歳三</p></td>
<td><p>佐佐木忍</p></td>
<td><p>蘇武裕子<br />
阪崎忠</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>OVA4[15]</p></td>
<td></td>
<td><p>西雅爾夢遊仙境（後篇）</p></td>
<td><p>-{西雅爾}-夢遊仙境</p></td>
<td><p>村上</p></td>
<td><p>小倉宏文</p></td>
<td><p>森光惠<br />
佐藤陽子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>OVA5[16]</p></td>
<td></td>
<td><p>死神威廉的故事</p></td>
<td><p>根元歳三</p></td>
<td><p>田中孝行</p></td>
<td><p>阪崎忠<br />
長谷川友香</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>OVA6[17]</p></td>
<td></td>
<td><p>蜘蛛的意圖</p></td>
<td><p>岡田麿里</p></td>
<td><p>佐佐木忍</p></td>
<td><p>蘇武裕子</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>馬戲團篇</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第1集</p></td>
<td></td>
<td><p>那個執事…披露</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-披露</p></td>
<td><p><a href="../Page/樞梁.md" title="wikilink">樞梁</a></p></td>
<td><p>阿部記之</p></td>
<td><p>古住千秋<br />
澤田美香</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第2集</p></td>
<td></td>
<td><p>那個執事…台上</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-登台</p></td>
<td><p><a href="../Page/吉野弘幸.md" title="wikilink">吉野弘幸</a></p></td>
<td><p>蘇武裕子<br />
猪口美緒</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第3集</p></td>
<td></td>
<td><p>那個執事…錄取</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-獲聘</p></td>
<td><p>西片康人</p></td>
<td><p>小阪春女</p></td>
<td><p>中山由美<br />
中村深雪</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第4集</p></td>
<td></td>
<td><p>那個執事…同事</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-同事</p></td>
<td><p>田中孝行</p></td>
<td><p>伊藤智子<br />
大和田彩乃<br />
澤田美香</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第5集</p></td>
<td></td>
<td><p>那個執事…飛翔</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-飛翔</p></td>
<td><p>宮田由佳</p></td>
<td><p>沖田宮奈</p></td>
<td><p>政木伸一</p></td>
<td><p>鈴木奈都子<br />
岩田芳美</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第6集</p></td>
<td></td>
<td><p>那個執事…交涉</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-洽商</p></td>
<td><p>rowspan ="2"|<a href="../Page/大河內一樓.md" title="wikilink">大河內一樓</a></p></td>
<td><p>小俁真一</p></td>
<td><p>熨鬥谷充孝</p></td>
<td><p>梅津茜<br />
仁井學<br />
川村敏江</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第7集</p></td>
<td></td>
<td><p>那個執事…撫養</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-撫養</p></td>
<td><p><a href="../Page/佐山聖子.md" title="wikilink">佐山聖子</a></p></td>
<td><p>江副仁美</p></td>
<td><p>丸山修二、青木真理子<br />
志賀道憲、服部憲知<br />
村松尚雄、</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第8集</p></td>
<td></td>
<td><p>那個執事…嘲笑</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-嘲笑</p></td>
<td><p>吉野弘幸</p></td>
<td><p>瀧澤敏文</p></td>
<td><p>小阪春女</p></td>
<td><p>蘇武裕子<br />
古住千秋</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第9集</p></td>
<td></td>
<td><p>那個執事…從容</p></td>
<td><p>|那-{位}-執事-{，}-從容</p></td>
<td><p>佐山聖子</p></td>
<td><p>飛田剛</p></td>
<td><p>中山由美<br />
江森真理子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第10集</p></td>
<td></td>
<td><p>那個執事…完成</p></td>
<td><p>那-{位}-執事-{，}-執行</p></td>
<td><p>阿部記之</p></td>
<td><p>所智一</p></td>
<td><p>伊藤智子、古住千秋<br />
福世真奈美、蘇武裕子<br />
大和田彩乃、江森真理子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 播放電視台

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>播放地區</p></th>
<th><p>播放電視台</p></th>
<th><p>播放日期</p></th>
<th><p>播放時間（<a href="../Page/UTC.md" title="wikilink">UTC</a><a href="../Page/UTC+9.md" title="wikilink">+9</a>）</p></th>
<th><p>所屬聯播網</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第1季</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/近畿廣域圈.md" title="wikilink">近畿廣域圈</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/每日放送.md" title="wikilink">每日放送</a></p></td>
<td><p>2008年10月2日－2009年3月26日</p></td>
<td><p>星期四 25時25分－25時55分</p></td>
<td><p><a href="../Page/日本新聞網.md" title="wikilink">日本新聞網</a></p></td>
<td><p><strong>製作局</strong><br />
每日放送製作星期四深夜動畫第1部</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/中京廣域圈.md" title="wikilink">中京廣域圈</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/中部日本放送.md" title="wikilink">中部日本放送</a></p></td>
<td><p>星期四 26時30分－27時00分</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/關東廣域圈.md" title="wikilink">關東廣域圈</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/TBS電視台.md" title="wikilink">TBS電視台</a></p></td>
<td><p>2008年10月3日－2009年3月27日</p></td>
<td><p>星期五 25時55分－26時25分</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/宮城縣.md" title="wikilink">宮城縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/東北放送.md" title="wikilink">東北放送</a></p></td>
<td><p>星期五 26時15分－26時45分</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/靜岡縣.md" title="wikilink">靜岡縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/靜岡放送.md" title="wikilink">靜岡放送</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/廣島縣.md" title="wikilink">廣島縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/中國放送.md" title="wikilink">中國放送</a></p></td>
<td><p>2008年10月4日－2009年3月28日</p></td>
<td><p>星期六 26時40分－27時10分</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/熊本縣.md" title="wikilink">熊本縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/熊本放送.md" title="wikilink">熊本放送</a></p></td>
<td><p>2008年10月5日－2009年3月29日</p></td>
<td><p>星期日 25時50分－26時20分</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/北海道.md" title="wikilink">北海道</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北海道放送.md" title="wikilink">北海道放送</a></p></td>
<td><p>2008年10月6日－2009年3月30日</p></td>
<td><p>星期一 26時25分－26時55分</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/岡山縣.md" title="wikilink">岡山縣</a>、<a href="../Page/香川縣.md" title="wikilink">香川縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/山陽放送.md" title="wikilink">山陽放送</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/福岡縣.md" title="wikilink">福岡縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/RKB每日放送.md" title="wikilink">RKB每日放送</a></p></td>
<td><p>星期一 26時30分－27時00分</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>日本全國</p></td>
<td><p><a href="../Page/Animax.md" title="wikilink">Animax</a></p></td>
<td><p>2008年11月5日－2009年4月22日</p></td>
<td><p>星期三 22時00分－22時30分</p></td>
<td><p><a href="../Page/衛星電視.md" title="wikilink">衛星電視</a></p></td>
<td><p>有重播</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/ShowTime.md" title="wikilink">ShowTime</a></p></td>
<td><p>2008年10月17日－</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/網絡電視.md" title="wikilink">網絡電視</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第2季</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>近畿廣域圏</p></td>
<td><p>每日放送</p></td>
<td><p>2010年7月1日－9月16日</p></td>
<td><p>星期四 25時20分－25時50分</p></td>
<td><p>日本新聞網</p></td>
<td><p><strong>製作局</strong><br />
每日放送製作星期四深夜動畫第1部</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>關東廣域圈</p></td>
<td><p>TBS電視台</p></td>
<td><p>2010年7月2日－9月17日</p></td>
<td><p>星期五 25時55分－26時25分</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>靜岡縣</p></td>
<td><p>靜岡放送</p></td>
<td><p>星期五 26時10分－26時40分</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>宮城縣</p></td>
<td><p>東北放送</p></td>
<td><p>2010年7月3日－9月18日</p></td>
<td><p>星期六 26時23分－26時53分</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>廣島縣</p></td>
<td><p>中國放送</p></td>
<td><p>星期六 26時43分－27時13分</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>北海道</p></td>
<td><p>北海道放送</p></td>
<td><p>2010年7月4日－9月19日</p></td>
<td><p>星期日 26時00分－26時30分</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>熊本縣</p></td>
<td><p>熊本放送</p></td>
<td><p>星期日 26時20分－26時50分</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>福岡縣</p></td>
<td><p>RKB每日放送</p></td>
<td><p>2010年7月5日－9月20日</p></td>
<td><p>星期一 26時25分－26時55分</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>岡山縣、香川縣</p></td>
<td><p>山陽放送</p></td>
<td><p>星期一 26時50分－27時20分</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>中京廣域圏</p></td>
<td><p>中部日本放送</p></td>
<td><p>2010年7月7日－2010年9月22日</p></td>
<td><p>星期三 26時00分－26時30分</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>日本全國</p></td>
<td><p><a href="../Page/NICONICO動畫.md" title="wikilink">NICONICO動畫</a></p></td>
<td><p>2010年7月8日－2010年9月23日</p></td>
<td><p>星期四 3時00分更新</p></td>
<td><p>網絡電視</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Anime_Mobi.md" title="wikilink">Anime Mobi</a></p></td>
<td><p>星期四 12時00分更新</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/萬代頻道.md" title="wikilink">萬代頻道</a></p></td>
<td><p>2010年7月15日－</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/ShowTime.md" title="wikilink">ShowTime</a></p></td>
<td><p>2010年7月16日－</p></td>
<td><p>星期五更新</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Animax</p></td>
<td><p>2010年11月2日－2011年1月25日</p></td>
<td><p>星期二 22時00分－22時30分</p></td>
<td><p>衛星電視</p></td>
<td><p>有重播</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>馬戲團篇</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>近畿廣域圏</p></td>
<td><p>每日放送</p></td>
<td><p>2014年7月10日－</p></td>
<td><p>星期四 26時19分－26時49分</p></td>
<td><p>日本新聞網</p></td>
<td><p><strong>製作局</strong><br />
<a href="../Page/Animeism.md" title="wikilink">Animeism第</a>2部</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>關東廣域圈</p></td>
<td><p>TBS電視台</p></td>
<td><p>2014年7月11日－</p></td>
<td><p>星期五 26時25分－26時55分</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>中京廣域圏</p></td>
<td><p>中部日本放送</p></td>
<td><p>星期五 27時12分－27時42分</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>日本全國</p></td>
<td><p><a href="../Page/BS-TBS.md" title="wikilink">BS-TBS</a></p></td>
<td><p>2014年7月12日－</p></td>
<td><p>星期六 24時30分－25時00分</p></td>
<td><p>日本新聞網<br />
衛星電視</p></td>
<td><p>第1、2期未播放</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Animax</p></td>
<td><p>2014年8月12日－</p></td>
<td><p>星期二 22時00分－22時30分</p></td>
<td><p>衛星電視</p></td>
<td><p>有重播</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<caption>日本國外</caption>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>播放地區</p></th>
<th><p>播放電視台</p></th>
<th><p>播放日期</p></th>
<th><p>當地播放時間</p></th>
<th><p>所屬聯播網</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第1季</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/緯來日本台.md" title="wikilink">緯來日本台</a></p></td>
<td><p>第1－24集：2009年6月29日－7月30日<br />
第25集：2010年1月18日</p></td>
<td><p>週一至五 19:30－20:00<br />
第25集：20:30－21:00</p></td>
<td><p><a href="../Page/有線電視.md" title="wikilink">有線電視</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/J2.md" title="wikilink">J2</a></p></td>
<td><p>2009年11月21日－2010年5月15日</p></td>
<td><p>星期六 23:45－24:15</p></td>
<td></td>
<td><p>含第25集番外篇</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第2季</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/緯來日本台.md" title="wikilink">緯來日本台</a></p></td>
<td><p>本篇：2010年7月9日－9月24日<br />
OVA：2011年8月23日－8月30日</p></td>
<td><p>本篇：週一至五 19:30－20:00<br />
OVA：週一至五 18:30－19:00</p></td>
<td><p><a href="../Page/有線電視.md" title="wikilink">有線電視</a></p></td>
<td><p>本篇為與日聯合放送</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/J2.md" title="wikilink">J2</a></p></td>
<td><p>2010年7月24日－10月9日<br />
OVA：2011年5月28日－7月2日</p></td>
<td><p>本篇：星期六 23:45－24:15</p>
<p>OVA：星期六 24:00－24:35<br />
6月18日起 23:45－24:20<br />
6月25日 23:45－24:10</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>馬戲團篇</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/緯來日本台.md" title="wikilink">緯來日本台</a></p></td>
<td><p>2015年1月10日－2月7日</p></td>
<td><p>星期六 22:00－23:00</p></td>
<td><p><a href="../Page/有線電視.md" title="wikilink">有線電視</a></p></td>
<td><p>二集連播</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/J2.md" title="wikilink">J2</a></p></td>
<td><p>2014年8月2日－10月4日</p></td>
<td><p>星期六 23:35－24:05</p></td>
<td></td>
<td><p>8月2日為23:45－24:20<br />
8月16、8月30、9月13日為23:45－24:15</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 劇場版

『[劇場版 黒執事 Book of the
Atlantic](../Page/黑執事.md "wikilink")』於2017年1月21日在日本上映。故事採用黑執事漫畫版11卷至14卷的《豪華客船篇》。

### 製作單位

  - 原作 - [樞梁](../Page/樞梁.md "wikilink")
  - 導演 - [阿部記之](../Page/阿部記之.md "wikilink")
  - 劇本 - [吉野弘幸](../Page/吉野弘幸.md "wikilink")
  - 人物设计・總作画監督 - [芝美奈子](../Page/芝美奈子.md "wikilink")
  - 人物设计（副） - 川口千里
  - 道具设计 - 福世真奈美
  - 美術監督 - 渡邊幸浩
  - 美術設定 - 森岡賢一
  - 色彩設計 - Kanako Hokari
  - 攝影導演 - 増元由紀大
  - 特效導演 - 茶谷崇裕
  - 編審 - 後藤正浩
  - 音樂 - [光田康典](../Page/光田康典.md "wikilink")
  - 制作 - [A-1 Pictures](../Page/A-1_Pictures.md "wikilink")・Project
    Atlantic
  - 發行 - [Aniplex](../Page/Aniplex.md "wikilink")

### 登場人物及配音陣容

  - 賽巴斯蒂安·米卡艾利斯 - [小野大輔](../Page/小野大輔.md "wikilink")
  - 謝爾·凡多姆海伍 - [坂本真綾](../Page/坂本真绫.md "wikilink")
  - 伊莉莎白·米多福特 - [田村由香里](../Page/田村由香里.md "wikilink")
  - 葬儀社 - [諏訪部順一](../Page/諏訪部順一.md "wikilink")
  - 葛里爾·沙多克里夫 - [福山潤](../Page/福山潤.md "wikilink")
  - 羅納德·諾克斯 - [KENN](../Page/KENN.md "wikilink")
  - 威廉·T·史畢艾茲 - [杉山紀彰](../Page/杉山紀彰.md "wikilink")
  - SNAKE - [寺島拓篤](../Page/寺島拓篤.md "wikilink")
  - 巴爾德 - [東地宏樹](../Page/東地宏樹.md "wikilink")
  - 菲尼安 - [梶裕貴](../Page/梶裕貴.md "wikilink")
  - 美鈴 - [加藤英美里](../Page/加藤英美里.md "wikilink")
  - 查爾斯·格雷 - [木村良平](../Page/木村良平.md "wikilink")
  - 查爾斯菲普斯 - [前野智昭](../Page/前野智昭.md "wikilink")
  - 愛德華·米多福特 - [山下誠一郎](../Page/山下誠一郎.md "wikilink")
  - 法蘭西絲·米多福特 - [田中敦子](../Page/田中敦子.md "wikilink")
  - 阿雷克斯·雷昂·米多福特 - [中田譲治](../Page/中田譲治.md "wikilink")
  - 阿雷斯特·錢帕（多爾伊特子爵） - [鈴木達央](../Page/鈴木達央.md "wikilink")
  - Ryan Stoker - [石川界人](../Page/石川界人.md "wikilink")

### 主題曲

  - 「硝子の瞳」
    作詞:マオ、作曲：ゆうや、歌：シド

## 遊戲

  - 遊戲名稱：黑執事 Phantom & Ghost
  - 對應機種：Nintendo DS
  - 遊戲類型：冒險類
  - 發售日期：2009年3月19日\[18\]
  - 通常版價格：5,490日圓（含稅）
  - 限定版價格：9,800日圓（含稅）

## 電影

真人電影版2014年1月18日於日本上映。本片場景設定於原作故事的130年後，地點為2020年的亞洲某國，故事為原創劇情\[19\]\[20\]\[21\]\[22\]。

### 製作人員

  - 原作：[枢梁](../Page/枢やな.md "wikilink")『黒執事』
  - 導演：[大谷健太郎](../Page/:ja:大谷健太郎.md "wikilink")、佐藤健一
  - 脚本：[黒岩勉](../Page/:ja:黒岩勉.md "wikilink")
  - 音楽：[松浦晃久](../Page/:ja:松浦晃久.md "wikilink")
  - 製作総指揮：威廉艾尔顿
  - 製作：上木則安、竹内成和、[田口浩司](../Page/田口浩司.md "wikilink")、高木政臣、宮本直人、遠藤真郷、菅野信三、平野宏治
  - 执行制片人：久松猛朗
  - 制片人：松橋真三
  - 联合制片人：[水嶋斐呂](../Page/水嶋斐呂.md "wikilink")
  - 助理制作人：田中美幸、江川智
  - 制片：平野宏治
  - 撮影：鰺坂輝国
  - 照明：平野勝利
  - 美術：[小泉博康](../Page/小泉博康.md "wikilink")
  - 録音：[芦原邦雄](../Page/芦原邦雄.md "wikilink")
  - 声音剪辑总监：勝俣雅俊
  - 編集：[今井剛](../Page/今井剛.md "wikilink")
  - 动作导演：[大内貴仁](../Page/大内貴仁.md "wikilink")
  - 美发师：徳永貴士
  - 衣装：清水寿美子
  - 美发化妆设计：亀田雅
  - 发型和化妆：外丸愛
  - 视觉特效总监：小坂一順
  - 助理導演：佐伯龍一
  - 制作担当：里吉優也
  - 联合制作生产：Rockworks
  - 制作生产：C＆I娱乐
  - 發行：[日本華納家庭娛樂](../Page/日本華納家庭娛樂.md "wikilink")
  - 製作：映画「黒執事」製作委員会（日本華納家庭娛樂、[愛貝克思娛樂](../Page/愛貝克思娛樂.md "wikilink")、[史克威尔艾尼克斯](../Page/史克威尔艾尼克斯.md "wikilink")、A
    stAtion、[GyaO\!](../Page/GYAO!.md "wikilink")、[东日本旅客铁道](../Page/东日本旅客铁道.md "wikilink")、Tokyu
    Recreation Co., Ltd.、Rockworks）

### 人物

  - 賽巴斯欽 - [水嶋斐呂](../Page/水嶋斐呂.md "wikilink")
  - 幻蜂清玄（げんぽう きよはる） / 汐璃（しおり） - [剛力彩芽](../Page/剛力彩芽.md "wikilink")
  - 若槻華惠（わかつき はなえ）- [優香](../Page/优香.md "wikilink")
  - 琳 - [山本美月](../Page/山本美月.md "wikilink")
  - 明石（あかし） - [丸山智己](../Page/丸山智己.md "wikilink")
  - 松宮高明（まつみや たかあき） - [大野拓朗](../Page/大野拓朗.md "wikilink")
  - 葬儀社Jay（ジェイ） - [栗原類](../Page/栗原類.md "wikilink")
  - 幻蜂有人（げんぽう ありひと）& 幻蜂繪利香（げんぽう えりか） -
    [海東健](../Page/海東健.md "wikilink")（有人）、[和冉千秋](../Page/和冉千秋.md "wikilink")（繪利香）
  - 查爾斯·貝內特·佐藤（チャールズ・ベネット・サトウ） - [城田優](../Page/城田優.md "wikilink")
  - 篠崎洋造（しのざき ようぞう） - [宮川一朗太](../Page/宮川一朗太.md "wikilink")
  - 鴇澤一三（ときさわ いちぞう） - [安田顯](../Page/安田顯.md "wikilink")
  - 青木宗光（あおき むねみつ） - [橋本哲](../Page/橋本哲.md "wikilink")
  - 田中（たなか） - [志垣太郎](../Page/志垣太郎.md "wikilink")
  - 九条新兵（くじょう しんぺい）- [伊武雅刀](../Page/伊武雅刀.md "wikilink")
  - 貓磨實篤（ねこま さねあつ） - [岸谷五朗](../Page/岸谷五朗.md "wikilink")
  - 其他演員 -
    [甲斐惠美利](../Page/甲斐惠美利.md "wikilink")、[小澤真利奈](../Page/小澤真利奈.md "wikilink")、[Mash](../Page/Mash.md "wikilink")、[吉田麻梨紗](../Page/吉田麻梨紗.md "wikilink")、[野添義弘](../Page/野添義弘.md "wikilink")、[宮田春菜](../Page/宮田春菜.md "wikilink")、[U](../Page/曾宇璦.md "wikilink")、[榮木明日香](../Page/榮木明日香.md "wikilink")、[橫山美雪](../Page/橫山美雪.md "wikilink")、[結夜](../Page/結夜.md "wikilink")

## 備註

## 外部連結

  - [電視動畫官方網站](http://www.kuroshitsuji.tv/)

  - [黑執事2 （每日放送）](http://www.mbs.jp/kuroshitsuji/)

  - [劇場版「黒執事 Book of the
    Atlantic」官方網站](http://www.kuroshitsuji-movie.com/)

  - [月刊GFantasy漫畫官方網站](http://www.square-enix.co.jp/magazine/gfantasy/story/kuroshitsuji/)

  - [黑執事II TVB官方網頁](http://programme.tvb.com/animation/blackbutler2)

  - [黑執事 馬戲謎團
    TVB官方網頁](http://programme.tvb.com/animation/blackbutlerbookofcircus)

  - [黑執事 幽鬼城殺人事件
    TVB官方網頁](http://programme.tvb.com/animation/blackbutlerbookofmurder)

  - [木棉花國際-黑執事](http://www.e-muse.com.tw/property/kuroshitsuji/index.html)

  - [緯來日本台-黑執事](http://japan.videoland.com.tw/channel/kuro/)

  - [緯來日本台-黑執事2](http://japan.videoland.com.tw/channel/kuro_s/)

  - [黑执事3 爱奇艺中文独播专区](http://www.iqiyi.com/a_19rrgif36t.html)

  - [緯來日本台-黑執事3](http://japan.videoland.com.tw/channel/Black3/index.html)

  - [緯來日本台-黑執事電影版](http://japan.videoland.com.tw/channel/black-movie/index.html)

  - [緯來日本台-黑執事OVA](http://japan.videoland.com.tw/channel/20150705/introduction.html)

[Category:改编成电影的日本漫画](../Category/改编成电影的日本漫画.md "wikilink")
[Category:月刊GFantasy](../Category/月刊GFantasy.md "wikilink")
[Category:奇幻漫畫](../Category/奇幻漫畫.md "wikilink")
[Category:少年漫畫](../Category/少年漫畫.md "wikilink")
[Category:黑色幽默](../Category/黑色幽默.md "wikilink")
[Category:惡魔題材漫畫](../Category/惡魔題材漫畫.md "wikilink")
[Category:不死生物題材作品](../Category/不死生物題材作品.md "wikilink")
[Category:管家題材作品](../Category/管家題材作品.md "wikilink")
[Category:19世紀背景作品](../Category/19世紀背景作品.md "wikilink")
[Category:英格蘭背景作品](../Category/英格蘭背景作品.md "wikilink")
[Category:2008年TBS電視網動畫](../Category/2008年TBS電視網動畫.md "wikilink")
[Category:2010年TBS電視網動畫](../Category/2010年TBS電視網動畫.md "wikilink")
[Category:每日放送深夜動畫](../Category/每日放送深夜動畫.md "wikilink")
[Category:惡魔題材動畫](../Category/惡魔題材動畫.md "wikilink")
[Category:緯來電視外購動畫](../Category/緯來電視外購動畫.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購動畫](../Category/無綫電視外購動畫.md "wikilink")
[Category:Aniplex](../Category/Aniplex.md "wikilink")
[Category:廣播劇CD](../Category/廣播劇CD.md "wikilink")
[Category:2009年電子遊戲](../Category/2009年電子遊戲.md "wikilink")
[Category:漫畫改編電子遊戲](../Category/漫畫改編電子遊戲.md "wikilink")
[Category:奇幻电子游戏](../Category/奇幻电子游戏.md "wikilink")
[Category:任天堂DS遊戲](../Category/任天堂DS遊戲.md "wikilink")
[Category:推理漫畫改編電影](../Category/推理漫畫改編電影.md "wikilink")
[Category:2014年日本電影](../Category/2014年日本電影.md "wikilink")
[Category:日本动作片](../Category/日本动作片.md "wikilink")
[Category:日本奇幻電影](../Category/日本奇幻電影.md "wikilink")
[Category:日本懸疑片](../Category/日本懸疑片.md "wikilink")
[Category:華納兄弟日本電影](../Category/華納兄弟日本電影.md "wikilink")
[Category:2010年代动作片](../Category/2010年代动作片.md "wikilink")
[Category:2010年代悬疑片](../Category/2010年代悬疑片.md "wikilink")
[Category:惡魔題材電影](../Category/惡魔題材電影.md "wikilink")
[Category:2020年背景電影](../Category/2020年背景電影.md "wikilink")
[Category:日本漫畫改編真人電影](../Category/日本漫畫改編真人電影.md "wikilink")
[Category:漫畫改編音樂劇](../Category/漫畫改編音樂劇.md "wikilink")
[Category:Bilibili外购动画](../Category/Bilibili外购动画.md "wikilink")

1.  <http://www.hd.square-enix.com/jpn/group/index.html>

2.

3.

4.

5.
6.
7.

8.

9.  J2標題，以播放時所顯示的字幕為準。

10. 僅於日本地區電視放送

11. 日本TV未放送（臺灣緯來日本台、香港J2皆有播放）。僅收錄於DVD「黑執事 IX」

12. 日本TV未放送（香港J2播放）。僅收錄於DVD「黑執事II II」

13. 日本TV未放送（香港J2播放）。僅收錄於DVD「黑執事II III」

14. 日本TV未放送（香港J2播放）。僅收錄於DVD「黑執事II V」

15. 日本TV未放送（香港J2播放）。僅收錄於DVD「黑執事II VI」

16. 日本TV未放送（香港J2播放）。僅收錄於DVD「黑執事II VIII」

17. 日本TV未放送（香港J2播放）。僅收錄於DVD「黑執事II IX」

18.

19. [水嶋ヒロ、サプライズに号泣「自分が地球上で一番幸せな人」 -
    モデルプレス](http://mdpr.jp/cinema/detail/1319651)

20. 福田麗、[実写版『黒執事』のストーリーが明らかに！映画オリジナル＆舞台は近未来](http://www.cinematoday.jp/page/N0057531)（2013年10月24日）、シネマトゥデイ、2014年2月7日閲覧。

21. [日本性格男星水嶋斐呂宣布復出主演《黑執事》真人版\!](http://hk.news.yahoo.com/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%80%A7%E6%A0%BC%E7%94%B7%E6%98%9F%E6%B0%B4%E5%B6%8B%E6%96%90%E5%91%82%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%BE%A9%E5%87%BA-%E4%B8%BB%E6%BC%94-%E9%BB%91%E5%9F%B7%E4%BA%8B-%E7%9C%9F%E4%BA%BA%E7%89%88-084952085.html)

22. [花美男男星水嶋斐呂隔3年沒演戲　壓力大到當眾淚崩！](http://www.ettoday.net/news/20150111/450042.htm)，2015年1月11日，東森新聞雲